（灌輸俾一啲仲有少少清醒既藍絲家族）香港做二等公民同英國做二等公民分別

香港做二等公民: 你老頂係中國人，佢無學歴靠人脈上位，對著下面笑鳩香港人大學畢業人工仲低過佢。

英國做二等公民: 你唔識英文，人地覺得你難溝通，所以唔搵你傾計。 但你識英文，加肯同人溝通，只少人地肯尊重你。

結論係你移民去到邊到，你唔識同人相處，你都係做二等公民，正如某啲大陸人自視過高，有錢大曬心態，正常人同佢傾都傾唔埋。 外國係有歧視華人，但唔係大多數，小數你肯傾計，同人做fd,根本就好好雙乳。

否則點解會有唐人街，點解會有鬼佬入去。 用一啲好實貿既野話俾屋企人知? 正如我地討厭大陸人，但有大陸人識欣賞香港人理念，我地都唔會歧視佢地。

依啲爛屍要燒到埋身先會識死

依家唔止二等啦
仲有黑警/鄉黑/藍絲

班藍絲成日話去外國要做二等公民，我解釋原因:
1:學歴低，驚俾鬼佬睇唔起。
2: 唔肯入鄉隨俗，人地好客，你唔理人，覺得人地係異類，但實情係佢怕同人地傾唔埋。
3: 最重要係，唔肯學多種語言，因為唔識同人溝通，所以低人一等。

仲有好多原因，但我覺得呢三樣係最主要...

唔識英文既藍屍去到英國味一鳩樣埋返唐人堆

你就算係唐人餐館做侍應，你都肯定有一兩個鬼佬黎幫襯，有一班係外國做野既的中國人，都肯講翻一兩句英文，youtube大撚把片，佢地一樣生存到。 點解班香港藍絲認為生存唔到，唔通佢地認為佢班人仲衰過係外國果班中國人。

香港黎講， 你做老闆會因為人工平所以請南亞裔
但絕大部分南亞裔機會比香港人低

當然溝通上同文化差異都會有影響

驚俾人歧視到不如諗下自己有咩問題先啦，你翻去你地偉大既祖國，班人咪俾人講有沒係香港搞港獨，係香港咪班後生話廢佬。

呢個定律全世界都有，但永遠無人識反醒

係呀，但人地無怨言，肯做肯捱，仲肯同人傾計，但就係某部份人因為一啲南亞人打劫，搶野，搞到佢地俾香港人觀感差。佢地個種態度，我自問做到佢地一半肯學肯做已經好好，藍絲更加唔洗講，你唔學習，蝕底根本係佢地自己，所以就算俾你移民到外國，你都死。

你呢幾步踏破唔到，咁你係外國諗都唔洗諗搵野做

係英國冇錢咪又係俾人歧視 仲要放棄家人朋友
不過留係香港仲好

呢個已經唔係有沒錢既問題，睇你接唔接受到你自由既姐...
有手有腳肯捱點都生活到，如果你唔係食得好好既話

我相信一定有怨言， 同時值得專重佢願意做低職位苦力
好過有手有腳攞福利的廢人(包括新移民及土生土長香港人)

但呢一代始終解決唔到歧視及晉升機會。